考IB/GCE入香港各間大學算唔算走後門

如題
IB/GCE根本易過DSE
36分入唔到港大醫科條女如果考IB/GCE
以佢能力更有機會入到
只不過因為呢類考試係有錢人遊戲
連登仔隱性見高拜見低踩
先冇人敢叫佢地後門狗

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

幾有心
但係成條金剛棒

唉屌我quote咗

IB 勁易高分

咪再quote

剛剛有份quote金剛棒嘅垃圾 永別

啱

同啲唔識讀書嘅鬼仔一齊拉curve

a level就話姐
IB容易

比dse易

再quote 金剛棒死全家

asshole仔係奶下屎眼 最勁咪又係讀下啲次等專科 law mbbs果時神科點會比你入
考海外試就係後門既極致 成條撚入哂屎忽窿 啲神科隨時有一半人係咁樣屈機入去 然後笑柒啲DSE狗差一兩分爭崩頭

唔算
alevel 三大講緊A*AA
IB 36
睇返分數對比返睇下英國可以入到咩大學

你睇下ib 得少部分份人考 出三十幾個狀元狀元
DSE 多咁多人考 得9 個

隔離post咪話今年港大醫科唔夠一半經jupas入？
即係兩個有一個係後門狗啦

三科A*AA定best 6 37難？

成日屌唔公平
咩叫公平
連登仔唔俾人地父母有能力，鋪條舒服既路俾仔女，咁對父母又公唔公平？？

大陸狗考香港啲大學難過local 幾十倍 又唔見你屌唔公平

係唔公平呀
所以我咪屌佢哋後門狗
同埋知唔知咩叫平等機會
憑咩畀次等者居之
憑咩上一代嘅能力可以抹殺新一代嘅能力

你又知我冇屌？
大陸狗關呢個topic咩事？

如果照你有能者居之既講法 點解大陸人考香港大學既難度高過香港人 因為制度唔係絕對公平 要優先保護自己友

同樣地，制度都係保護有錢人

臨瞓屌多次後門狗

題外話
制度最好就保護自己友 而自己友之間係平等嘅
畢竟學位係自己友資源

算

但嚟份資源 有錢佬出得多過你 交稅都多過一般人啦屌 咪當俾佢地仔女享翻相應既福利囉 咁諗會唔會好啲

利申：窮撚

攞A*AA同best6 37比
A*AA入科大engine渣

呢個世界
客觀啲講
有錢人貢獻係比窮人多

ib36 分ust sci 都唔收啦

IB 42/45
HL 777
IELTS 8.5
CUHK Med Fac

dse要拉cuver控制人數
就咁比較dse 同其他考試難度根本轉移視線
當然啲國際試連難度都輸一截

只係一句
香港有錢人都鍾意扮白手興家

華裔巨富們的「骯髒」發跡史！白手興家只是童話？

LIHKG @ Android

其實有無人知jupas同non-jupas入嘅大學生gpa/表現有無明顯差別 始終syllabus唔同 eg英文能力或者research skills

d大學想收ib/gce學生多少有原因掛 應該誤會淨係想間大學international/diverse

香港冇自信/冇料都唔考ib啦
咁樣黎同大熔爐dse比

考ib 大部分都係國際學校 仲有少部分名校ib 班
名校勁就唔在講 但讀國際學校同有料無乜直接關係既～ 當然家長栽培都好重要

有錯勿屌 有frd既親戚喺大學做 話能力上mainland >dse>ib
咁當然佢可能喺其他方面 eg 創意 思考 好過我地都唔定

都make sense ge 始終對好多mainland黎講 三大好可能係北大/清華 之後ge選擇 多勁人想讀

但係你親戚有無話dse>ib係咩科？因為據我所知香港ge大學都幾想收ib（雖然可能關香港環境事）定係收non-jupas可以加international排名

畀你屌醒了

算 但人地有錢有家底 就算行DSE條路都唔會衰得去邊
只可以話係輕鬆啲

考dse就可能爭一兩分入神科了

咪去外國讀囉 讀得IB起碼都中產啦 你使同佢擔心?

擔佢老味啦巴打
去外國讀咪好 搶哂dse雞啲位

話說唔記得講 我同你同分個科中文嚟

鬼叫你窮呀

講公平？
得啖笑
第一日做人？

想屌吓啫

sorry囉

有冇例子
做過ib題目
感覺比dse更為straightforward

有冇諗過dse太多無謂科，純粹填鴨，完全冇啟發潛能。外國學制，一樣出學者。想將來修文科，點解仲要讀數?點解硬性讀通識? 選修科黎黎去去文理商，外面係有戲劇......好多樣。

有錯唔好屌 dse考試應該深d 但係ib最難係要寫好多文/report 英文同表達能力差ge話好難高分 而且時間管理差ge話會食你好多時間 無時間做past paper

兩個考試都幾唔同 所以唔同人可能覺得ib/dse難d 好難直接比較

連登過街老鼠

真係唔知點解佢可以咁撚得閒 周圍做弱智野

學到野

DSE最大既問題係中文同通識，其他課程設計我又唔覺有咩大問題

中文卷二到四都幾好呀

俾粒膠就當駁咗？
ib要寫四千字論文 Ies完全無得比
每一科份sba（ia）都要做到ies咁深 你淨係攞考試嗰part嚟比係完全唔成正比

寫幾多篇論文關學嘅野有幾深咩事
同埋IES都有人請槍啦
你覺得班有錢仔唔會請槍咩

我中學同班有幾個校內成績麻麻
走左去外國讀書
最後個個都入hku enf

快d走呀
cuhkbreaker黎緊咬你架啦

Biomedical science 果科乞食科？

仲衰
明益鳩吹狗

寫文鳩吹，扮下有深度，扮下有personal involvement，又可以高分
Ib 官網有份math ia sample，畫個pie chart都吹到南丁格爾當年畫統計圖，做啲簡單野再吹到大一大，好撚高分

讀ib/gce根本係廢柴扮高檔竹昇

Biomedical science有咁衰咩

Med Lab 45k

你唔好話你爆到四既話有得入MBchB

I got MBChB offer at the first place

only poor kids from poor families like you covet for MBChB

You like lah on9 jai
原來今年既DSE狀元都係poor kids

while I'll change the world for better thru science, research and ingenuity

what's the fun of being a MBChB and only applying the research product of true scientists?

ust engine abb
cu engine bbb